[
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el objetivo del Reglamento para la Organización Estudiantil?",
        "respuesta": "El objetivo es regular los aspectos generales de las organizaciones estudiantiles de la Universidad de Ingeniería y Tecnología."
    },
    {
        "pregunta": "¿Quiénes deben cumplir con el Reglamento de la Organización Estudiantil?",
        "respuesta": "Las organizaciones estudiantiles, los estudiantes miembros, el personal administrativo y las autoridades de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué es una 'Carta de Responsabilidad del Uso de Correo Institucional'?",
        "respuesta": "Un documento que establece las reglas de uso del correo electrónico institucional otorgado a los presidentes de las organizaciones estudiantiles por UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué se entiende por 'Estudiante' según el reglamento?",
        "respuesta": "Un alumno matriculado en UTEC, sea regular o no, y bajo cualquier modalidad (presencial, semipresencial o a distancia)."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es la definición de una Organización Estudiantil según el reglamento?",
        "respuesta": "Una organización reconocida por UTEC, formada por estudiantes y/o egresados, enfocada en impulsar acciones para la formación personal y profesional."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuántos miembros debe tener como mínimo una Organización Estudiantil?",
        "respuesta": "Una organización estudiantil debe estar compuesta como mínimo por 8 estudiantes y/o egresados de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué documento debe tener cada organización estudiantil?",
        "respuesta": "Cada organización estudiantil debe contar con su propio estatuto, que debe cumplir con lo establecido en el Modelo de Estatuto incluido en el Reglamento."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se obtiene el reconocimiento institucional de una Organización Estudiantil?",
        "respuesta": "Para ser reconocida por UTEC, una organización estudiantil debe participar y cumplir los requisitos del concurso 'Sembrando Ideas'."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son los requisitos para participar en el concurso 'Sembrando Ideas'?",
        "respuesta": "Las organizaciones deben presentar su estatuto, un plan de trabajo, la lista de miembros del Consejo Directivo, y cualquier otro requisito que UTEC considere pertinente."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede después de la capacitación en el concurso 'Sembrando Ideas'?",
        "respuesta": "Tras la capacitación, las organizaciones tienen 15 días para presentar su estatuto y plan de trabajo. Luego, se programa la presentación de propuestas ante un jurado."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se asigna el presupuesto a las organizaciones estudiantiles?",
        "respuesta": "La Oficina de Bienestar Estudiantil evalúa y decide sobre la solicitud de presupuesto de cada organización estudiantil, considerando la naturaleza e impacto de sus actividades propuestas."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué reglas deben cumplir las organizaciones estudiantiles?",
        "respuesta": "Las organizaciones deben cumplir con su estatuto, mantener un organigrama estructurado, presentar informes de actividades, liquidar cuentas, comunicar actividades o eventos, abstenerse de realizar actividades no coordinadas y reinvertir los ingresos obtenidos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué beneficios reciben las organizaciones estudiantiles?",
        "respuesta": "Los beneficios incluyen un correo institucional, uso de aulas y espacios de UTEC, solicitud de fondos para actividades y otros beneficios determinados por la Oficina de Bienestar Estudiantil."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se mide el desempeño de una organización estudiantil?",
        "respuesta": "El desempeño se mide a través de indicadores de desempeño generales y específicos, así como la evaluación de actividades conjuntas y cumplimiento de objetivos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué responsabilidad asume UTEC en relación con las actividades de las organizaciones estudiantiles?",
        "respuesta": "UTEC no asume responsabilidad por los contenidos o actividades de las organizaciones estudiantiles, salvo decisión en contrario y por escrito."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se renueva el reconocimiento de una organización estudiantil?",
        "respuesta": "Para renovar su reconocimiento, la organización debe participar en el concurso 'Sembrando Ideas', presentando la solicitud y cumpliendo con los mismos requisitos que para el reconocimiento inicial."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede con la organización estudiantil que pierde el reconocimiento institucional?",
        "respuesta": "Una organización que pierde el reconocimiento no puede postular como organización en el año siguiente y no puede realizar actividades extraoficiales durante ese periodo."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se cancela el reconocimiento de una organización estudiantil?",
        "respuesta": "El reconocimiento se cancela por varios motivos, como calificación deficiente, no actuar de acuerdo con los fines para los que se formó, transgredir la normativa, o incumplir con las reglas establecidas en el reglamento."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué implica la declaración de cancelación del reconocimiento de una organización estudiantil?",
        "respuesta": "La declaración de cancelación es emitida por el Director General de UTEC y es inapelable."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué ocurre si una organización estudiantil incumple el reglamento?",
        "respuesta": "Si una organización estudiantil incumple el reglamento, el presidente y los miembros implicados serán responsables y podrían enfrentar un procedimiento disciplinario."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué conductas se consideran infracciones según el reglamento?",
        "respuesta": "Infracciones incluyen faltas de respeto a miembros, incumplimiento de compromisos, uso indebido del nombre de la organización sin autorización, y realizar actividades de proselitismo político, entre otras."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuáles son las sanciones aplicables por infracciones?",
        "respuesta": "Las sanciones pueden ser amonestación verbal o escrita, y en casos de infracciones muy graves, la exclusión definitiva de la organización."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se resuelven las infracciones del reglamento?",
        "respuesta": "El Consejo Directivo resuelve infracciones en primera instancia y la asamblea en segunda instancia."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué constituye el patrimonio de la organización estudiantil?",
        "respuesta": "El patrimonio está constituido por todos los fondos obtenidos por donaciones o ingresos para cumplir con sus objetivos."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se utiliza el patrimonio y fondos de la organización?",
        "respuesta": "El patrimonio y fondos deben ser utilizados exclusivamente para lograr los objetivos de la organización."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el procedimiento para disolver una organización estudiantil?",
        "respuesta": "Para disolver la organización, se requiere la asistencia de más del 50% de sus miembros en primera convocatoria y los acuerdos se adoptan con el voto de más del 50% de los miembros asistentes."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué ocurre con el haber neto de la organización tras su disolución?",
        "respuesta": "Tras la disolución y liquidación del patrimonio, el haber neto se donará a una organización estudiantil con fines similares, según acuerde la Asamblea General."
    },
    {
        "pregunta": "¿Qué sucede si una organización estudiantil incumple el estatuto u otras normativas de UTEC?",
        "respuesta": "El presidente y miembros implicados serán responsables y podrían enfrentar un procedimiento disciplinario."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cómo se manejan las situaciones no previstas en el reglamento?",
        "respuesta": "Situaciones no previstas y conflictos de interpretación serán resueltos en única instancia por el Director General de UTEC."
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál es el procedimiento para elegir a los miembros del Consejo Directivo?",
        "respuesta": "Los miembros del Consejo Directivo son elegidos mediante un proceso establecido en el estatuto, respetando los criterios de elegibilidad y duración del mandato."
    }
]
